---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۱۳۰ - مرغ بهشتی
---
# غزل شمارهٔ ۱۳۰ - مرغ بهشتی

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>شبی را با من ای ماه سحرخیزان سحر کردی</p></div>
<div class="m2"><p>سحر چون آفتاب از آشیان من سفر کردی</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>هنوزم از شبستان وفا بوی عبیر آید</p></div>
<div class="m2"><p>که چون شمع عبیرآگین شبی با من سحر کردی</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>صفا کردی و درویشی بمیرم خاکپایت را</p></div>
<div class="m2"><p>که شاهی محشتم بودی و با درویش سر کردی</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>چو دو مرغ دلاویزی به تنگ هم شدیم افسوس</p></div>
<div class="m2"><p>همای من پریدی و مرا بی بال و پر کردی</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>مگر از گوشه چشمی وگر طرحی دگر ریزی</p></div>
<div class="m2"><p>که از آن یک نظر بنیاد من زیر و زبر کردی</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>به یاد چشم تو انسم بود با لاله وحشی</p></div>
<div class="m2"><p>غزال من مرا سرگشته کوه و کمر کردی</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>به گردش‌های چشم آسمانی از همان اول</p></div>
<div class="m2"><p>مرا در عشق از این آفاق‌گردی‌ها خبر کردی</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>به شعر شهریار اکنون سر افشانند در آفاق</p></div>
<div class="m2"><p>چه خوش پیرانه سر ما را به شیدایی سمر کردی</p></div></div>